如果今日中國嘅疆土係咁嘅會係點?

1142年

當時嘅「中國」只係指南宋，亦即今日長江以南，西部邊界只係去到四川，唔包括西藏、雲南兩省

中國從來冇存在過，係梁啟超作出嚟呃9人

自南宋後，再無中國......

認同

明朝呢???

南宋後被女真、元統治，已失去昔日華夏文化根基......
明只是中間點，明後又被女真清朝統治......
所以，宋後已無中國！

你如果望一望史書你會發現當時既"中國"唔係指南宋
係指據中原既金國

只係一個概念，感情捆綁民族主義！
強逼國家主義於個人主義之上！

你嗰本咩史書？西洋史書？「正統中國」呢四隻字西洋人有資格議評咩？

正如我一直都認宜家身在台灣嘅中華民國先係正統中國，而唔係中華人民共和國

宋亡之後無中國，明亡之後無華夏，滿清之後無漢人，文革之後無信仰，改革之後無道德

君臣共治

中國只有100年歷史

九七之後無香港

金史幾時係西洋史書

何謂華夏文化根基？
咁大唐咪又係鮮卑族話事？
李世民好似係混血

不要再說了

唔好咁啦，要加油
一起的撐

一齊努力

畏兀兒?好似當時仲係叫回鶻?

係就好，咁先對人民最好，統一思想真係on 撚9

我諗應該係明太祖實錄

因謂台臣曰：「元時任官，但貴本族，輕中國之士，南人至不得入風憲，豈是公道！朕之用人，無間南北。......」